<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Introduction on Dokumentasi</title><link>https://sofaemha.github.io/docs/</link><description>Recent content in Introduction on Dokumentasi</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id</language><atom:link href="https://sofaemha.github.io/docs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Apa Itu Website?</title><link>https://sofaemha.github.io/docs/docs/teco/materi/pendahuluan/apa-itu-website/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sofaemha.github.io/docs/docs/teco/materi/pendahuluan/apa-itu-website/</guid><description>Pengertian # Wikipedia # Website merupakan sekumpulan halaman web yang saling berhubungan yang umumnya berada pada peladen yang sama berisikan kumpulan informasi yang disediakan secara perorangan, kelompok, atau organisasi.
— Wikipedia
Buku Web Programing # Website merupakan kumpulan halaman digital yang berisi informasi berupa teks, animasi, gambar, suara dan video atau gabungan dari semuanya yang terkoneksi oleh internet, sehingga dapat dilihat oleh seluruh siapapun yang terkoneksi jaringan internet.</description></item><item><title>HTML5 Dasar</title><link>https://sofaemha.github.io/docs/docs/teco/praktik/2022/html5-dasar/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sofaemha.github.io/docs/docs/teco/praktik/2022/html5-dasar/</guid><description>Pendahuluan # Artikel ini berisi penilaian tugas biodata yang dibuat dalam waktu 10-15 menit menggunakan html, berdasarkan sudut pandang Sofa Machabba Haeta. Penilaian dilakukan oleh 2 orang, saya dan Koordinator Divisi Website.
Akan tetapi, penilaian yang dipublikasi tidak berupa nilai atau angka, melainkan sebatas komentar berupa kelebihan dan kekurangan dari syntax, semantic, atau tampilan.
Kriteria Penilaian # Sesuai dengan perintah yang diberikan atau kreativitas pribadi. Tidak menyalahi aturan penulisan dan penggunaan.</description></item><item><title>License</title><link>https://sofaemha.github.io/docs/license/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sofaemha.github.io/docs/license/</guid><description>HUGO # Apache License
Version 2.0, January 2004
http://www.apache.org/licenses/
TERMS AND CONDITIONS FOR USE, REPRODUCTION, AND DISTRIBUTION
Definitions.
&amp;ldquo;License&amp;rdquo; shall mean the terms and conditions for use, reproduction, and distribution as defined by Sections 1 through 9 of this document.
&amp;ldquo;Licensor&amp;rdquo; shall mean the copyright owner or entity authorized by the copyright owner that is granting the License.
&amp;ldquo;Legal Entity&amp;rdquo; shall mean the union of the acting entity and all other entities that control, are controlled by, or are under common control with that entity.</description></item><item><title>Pengenalan CSS3</title><link>https://sofaemha.github.io/docs/docs/teco/materi/css/pengenalan-css3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sofaemha.github.io/docs/docs/teco/materi/css/pengenalan-css3/</guid><description>Pengertian # CSS singkatan dari Cascading Style Sheets, merupakan bahasa pemrograman yang menjelaskan bagaimana sebuah elemen ditampilkan pada layar, kertas, atau media lainnya agar terlihat menarik dan indah.
Selain itu bahasa ini dapat mengontrol berbagai halaman situs sekaligus mulai dari pewarnaan, tata letak, font yang digunakan, bahkan animasi.
Struktur # CSS sendiri memiliki empat bagian yaitu selector, declaration, property dan value.
selector { property: value; } Ketika ingin mendekorasi heading 1, maka :</description></item><item><title>Pengenalan HTML5</title><link>https://sofaemha.github.io/docs/docs/teco/materi/html/pengenalan-html5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sofaemha.github.io/docs/docs/teco/materi/html/pengenalan-html5/</guid><description>Pengertian # HTML singkatan dari Hyper Text Markup Language, merupakan bahasa markup standard untuk membangun website. Bahasa ini mendeskripsikan struktur atau kerangka dari sebuah website menggunakan serangkaian elemen. Elemen tersebut memberi tahu browser bagaimana cara menampilkan sebuah konten menggunakan label.
Saat ini, HTML5 memiliki sekitar 100 tag. Tag tersebut berfungsi sebagai penanda, beberapa diantaranya antara lain judul, paragraf, atau tautan. Secara berurutan, tag yang digunakan adalah heading (h1 - h6), paragraph (p), dan anchor (a).</description></item><item><title>Struktur Bilangan</title><link>https://sofaemha.github.io/docs/docs/kuliah/semester-1/kalkulus-diferensial/struktur-bilangan/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sofaemha.github.io/docs/docs/kuliah/semester-1/kalkulus-diferensial/struktur-bilangan/</guid><description>Struktur Bilangan # Bilangan Kompleks # Pengertian # Merupakan bilangan yang dinotasikan \(z = x&amp;#43;yi\) , di mana \(x\) dan \(y\) adalah bilangan riil, dan \(i\) adalah suatu bilangan imajiner di mana \(i^2=-1\) . Variabel \(x\) disebut juga bagian bilangan rill dari bilangan kompleks, dan \(y\) disebut bagian dari bilangan imajiner. Jika pada suatu bilangan kompleks, nilai \(y = 0\) , maka bilangan kompleks tersebut menjadi sama dengan \(x\) .</description></item><item><title>Apa Itu Web Designer?</title><link>https://sofaemha.github.io/docs/docs/teco/materi/pendahuluan/apa-itu-web-designer/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sofaemha.github.io/docs/docs/teco/materi/pendahuluan/apa-itu-web-designer/</guid><description>Pengertian # Web Designer atau perancang web adalah profesi yang dijalankan oleh seseorang yang pekerjaannya membuat desain atau rancangan sebuah website. Desain tersebut nantinya dapat dilihat dan dinikmati pada sebuah layar baik melalui monitor komputer, handphone, tablet, atau perangkat lainnya.
Seorang perancang web mulai bekerja membuat desain begitu dapat permintaan dari perusahaan atau institusi lain. Hal yang perlu diperhatikan tidak hanya keindahan tampilan, tetapi juga berupaya menentukan posisi tombol navigator, memilah informasi untuk dimasukkan ke dalam halaman, dan sebagainya.</description></item><item><title>HTML5 ke CSS3 dan JS</title><link>https://sofaemha.github.io/docs/docs/teco/materi/html/html5-ke-css3-dan-js/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sofaemha.github.io/docs/docs/teco/materi/html/html5-ke-css3-dan-js/</guid><description>Pengertian # HTML, CSS dan JS merupakan satu kesatuan yang saling melengkapi dan menjadi sumber utama untuk membuat situs atau website.
Situs masih dapat berfungsi apabila tidak memiliki salah satu dari mereka, akan tetapi situs tersebut menjadi tidak optimal baik dari segi fungsi maupun tampilan.
Struktur # External CSS # Tag Atribut link Nama Nilai href*.cssrelstylesheettypetext/css External JS # Tag Atribut script Nama Nilai src*.</description></item><item><title>Apa Itu Web Developer?</title><link>https://sofaemha.github.io/docs/docs/teco/materi/pendahuluan/apa-itu-web-developer/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sofaemha.github.io/docs/docs/teco/materi/pendahuluan/apa-itu-web-developer/</guid><description>Pengertian # Web Developer adalah Pengembang Web yang bekerja untuk merancang, membuat, serta memelihara situs web dan aplikasi web. Jadi bisa diartikan pengembang web adalah seseorang yang berhubungan dengan pembuatan suatu website.
Kebanyakan mereka dipekerjakan oleh perusahaan khusus dalam pengembangan perangkat lunak, TI, atau konsultasi komputer. Namun beberapa pengembang web bekerja sebagai seorang freelancer, Jadi tidak terikat pada perusahaan, melainkan terikat pada clientnya.
Peran dan Tanggung Jawab # Front-End Developer # Pengembang situs yang bertugas mendesain dan membangun antarmuka web serta bertanggung jawab dalam membangun bagian interface dari sisi user.</description></item><item><title>Apa Sih Perbedaannya?</title><link>https://sofaemha.github.io/docs/docs/teco/materi/pendahuluan/apa-sih-perbedaannya/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sofaemha.github.io/docs/docs/teco/materi/pendahuluan/apa-sih-perbedaannya/</guid><description>Web Designer # Membuat tampilan atau desain pada web baik berupa kerangka struktural maupun sketsa, serta cenderung menggunakan aplikasi desain seperti Photoshop, CorelDraw, atau Adobe Ilustrator untuk mengimplementasikan elemen visual pada web yang akan dibangun.
Web Developer # Mengaplikasikan desain atau sketsa pada web dengan membuat fungsi berupa kode dari bahasa pemrograman seperti HTML, CSS, Javascript, PHP dan bahasa lainnya untuk membuat website sesuai dengan yang telah ditentukan.</description></item><item><title>Tahu Istilah Berikut?</title><link>https://sofaemha.github.io/docs/docs/teco/materi/pendahuluan/tahu-istilah-berikut/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sofaemha.github.io/docs/docs/teco/materi/pendahuluan/tahu-istilah-berikut/</guid><description>Internet, merupakan beberapa komputer yang terhubung menjadi suatu rangkaian jaringan yang terhubung secara global sehingga pertukaran informasi dapat dilakukan tanpa batas asalkan kedua perangkat terhubung pada jaringan yang sama.
Browser, merupakan aplikasi yang digunakan untuk mengakses dan menampilkan halaman website atau konten online lainnya melalui GUI (Graphical User Interface).
Hyperlink, merupakan salah satu cara untuk menghubungkan satu bagian di dalam program dengan program lainnya atau halaman web dengan sebuah program.</description></item><item><title>Apa Itu Browser?</title><link>https://sofaemha.github.io/docs/docs/teco/materi/pendahuluan/apa-itu-browser/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sofaemha.github.io/docs/docs/teco/materi/pendahuluan/apa-itu-browser/</guid><description>Pengertian # Browser merupakan aplikasi yang digunakan untuk mengakses dan menampilkan halaman website atau konten lainnya melalui Graphical User Interface (GUI). Browser disebut juga dengan peramban. Dengan menggunakan browser, mempermudah developer untuk menampilkan hasil eksekusi eksekusi kodenya.
Secara umum browser mempunyai kemampuan untuk menampilkan kode semantik (bahasa pemrograman) seperti HTML, CSS, dan JS menjadi halaman yang dapat dilihat dan dipahami oleh manusia.
Jenis-Jenis Browser # Ada banyak sekali browser yang sekarang sudah dapat dinikmati secara gratis.</description></item><item><title>Apa Itu Code Editor?</title><link>https://sofaemha.github.io/docs/docs/teco/materi/pendahuluan/apa-itu-code-editor/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sofaemha.github.io/docs/docs/teco/materi/pendahuluan/apa-itu-code-editor/</guid><description>Pengertian # Code editor adalah aplikasi perangkat lunak yang berfungsi seperti text editor, namun memiliki fitur khusus yakni dapat memvisualisasikan atau mengeksekusi kode yang ada pada file atau projek.
Text editor adalah aplikasi perangkat lunak yang memungkinkan penggunanya untuk melihat, membuat, atau mengubah file dengan ekstensi khusus seperti txt, md, htaccess, html, css, js, php, dan lainnya.
Jenis-Jenis Code Editor # Ada banyak code editor dari yang gratis hingga berbayar.</description></item><item><title>Internet of Things Gatot Subroto</title><link>https://sofaemha.github.io/docs/posts/2022/08/19/Internet-of-Things-Gatot-Subroto/</link><pubDate>Fri, 19 Aug 2022 17:42:02 +0700</pubDate><guid>https://sofaemha.github.io/docs/posts/2022/08/19/Internet-of-Things-Gatot-Subroto/</guid><description>Sebagai perwakilan lomba KKSI tahun 2020 bidang Internet of Things, SMK Negeri 1 Pemalang mengirimkan tim bernama &lt;strong>IoT Gatsu&lt;/strong> yang terdiri dari 3 orang. Proyek yang dikembangkan bernama &lt;strong>Home Automation&lt;/strong> yakni automatisasi peralatan dan perabotan rumah.</description></item></channel></rss>